<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>rodsovet1542</title>
        <description></description>
        <link>http://localhost:4000/</link>
        <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 22:28:03 +0300</pubDate>
        <lastBuildDate>Fri, 11 Feb 2022 22:28:03 +0300</lastBuildDate>
        <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
        
        <item>
            <title>Вторая встреча Совета родителей с директором</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;images/gym1542_20220211.jpg&quot; alt=&quot;ГБОУ Школа №1542&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уважаемые родители учеников и воспитанников ГБОУ Школа 1542!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 февраля состоялась очередная встреча представителей Совета родителей с новым директором комплекса Мазилиной Мариной Витальевной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обсудили, что удалось сделать по озвученным ранее вопросам, задали новые.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Большое спасибо Марине Витальевне за искреннюю заинтересованность во взаимодействии с родительской общественностью комплекса, желании вникать в проблемы, которые волнуют родителей, вместе искать пути решения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Верим, что это только начало плодотворного сотрудничества руководства школы с родителями на благо учеников и воспитанников.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если Вы хотите присоединиться к Совету родителей ГБОУ Школа 1542 или у вас есть вопросы, пожелания, замечания по любым аспектам жизни нашей школы, пишите нам: &lt;a href=&quot;mailto:school_1542@mail.ru&quot;&gt;school_1542@mail.ru&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Или звоните:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Председатель Совета родителей:&lt;br /&gt; 
Котко Оксана 8-925-575-40-29&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Секретарь Совета родителей:&lt;br /&gt; 
Мельникова Рада 8-903-234-17-36&lt;/p&gt;

</description>
            <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
            <link>http://localhost:4000/vtoraya-vstrecha-soveta-roditelej-s-direktorom.html</link>
            <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/vtoraya-vstrecha-soveta-roditelej-s-direktorom.html</guid>
            
            
        </item>
        
        <item>
            <title>Протокол встречи представителей Совета родителей с Мазилиной М.В. 25.01.2022 г.</title>
            <description>&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Планируется ли установка оборудования для сбора биометрических данных, измерения температуры (тепловизоров)?&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;На данный момент нет заявок на закупку какого-либо подобного оборудования. Сообщили, что родители категорически против. Марина Витальевна заверила, что в любом случае, все подобные действия будут производиться только по предварительному согласованию с родителями.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;На каком основании установлены рамки на входе в некоторых корпусах? Разрешительная документация на них, согласие родителей, цели установки?&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;Рамки устанавливала Управа на время выборов. В иное время рамки должны быть отключены и, по возможности, демонтированы. Вопрос взят на контроль.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;ШК 3 – родители не довольны расписанием питания (завтрак перед первым уроком).&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:green;&quot;&gt;Вопрос решен!&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Дезинфекция и санитайзеры, содержащиеся в них средства – документация.&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;Документы на дез.средства будут предоставлены. Взят на контроль вопрос соблюдения норм дезинфекции, согласно инструкции.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Питание.&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;Марина Витальевна предложила создать комиссию из родителей, у которых есть санитарная книжка, присутствовать начиная от приемки продуктов, заканчивая снятием проб. Процедуру нужно урегулировать.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Дистанционка – это не карантин. На каком основании дети должны учиться, если это карантин? Основания изменения формы обучения. Нет такого понятия, как дистанционное образование. В Уведомлении не карантин, а самоизоляция.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Карантины – незаконная высадка детей на карантин и не предоставление документов родителям без их запроса. Оповещение родителей по WA не является документом. Несвоевременное предоставление документов из РПН и приказа по школе. Незаконные Уведомления РПН (без печати) и как следствие незаконные приказы.&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;Родителями разъяснены незаконность всех вышеперечисленных процедур. Вопрос взят на контроль.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Цифровой помощник (система мониторинга семей) через МЭШ. Действительно ли будет внедрена, как этого избежать? Как отказаться? На основании каких документов внедряется? Согласие родителей?&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;Высказали категорический протест от внедрения системы. Марина Витальевна объяснила, что такой мониторинг будет только для неблагополучных детей.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;МЦКО, ВРП … - не включены в учебный план, но на подготовку и проведение тратится учебное время. Есть ли документ, в котором говорится о том, что оценки за МЦКО будут выставлены в дневник? Отказ от платформ.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Не обсуждали, вопрос перенесен на следующую встречу.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Учи.ру и иные платформы – на каком основании учителя заставляют детей выполнять задания и шантажируют оценками?&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;Вопрос взят на контроль, позиция директора - давление на учеников и родителей недопустимо.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Каким образом будет выдана учебная программа в связи с ранним уходом на каникулы в ноябре и декабре?&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Не обсуждали, вопрос перенесен на след.встречу.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Вопрос по обучению в две смены в перспективе.&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;В связи с предписанием РПН об устранении перегруженности школы нужно как-то этот вопрос решить. Пока нет однозначного решения.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Открытие ШК5 – перспективы.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Не обсуждали, вопрос перенесен на следующую встречу.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Масочный режим для учащихся.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Не обсуждали, вопрос перенесен на следующую встречу.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Методика выставления оценок: новая градация. На каком основании она была изменена? Чем предыдущая не устраивала?&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;Шкала выставления оценок будет пересмотрена.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Какие пути и средства по выводу школы в ТОП-10?&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;Пока нет возможностей вывести школу в ТОП-, но будем стремиться.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Закрытые утренники.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Не обсуждали, вопрос перенесен на следующую встречу.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Эвакуация.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Не обсуждали, вопрос перенесен на следующую встречу.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Запрет учителей начальной школы выходить детям из класса на переменах.&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;Вопрос взят на контроль, позиция директора – ограничение возможности активного отдыха детей на переменах недопустимо.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;ШК4 – когда установят турникеты?&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;Заявка подана, вопрос на контроле, но это не быстрое решение ввиду бюрократических сложностей.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Профилирование классов с 5-6 кл. (математические, в частности).&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;Вопрос в разработке.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Контакты классных руководителей или родкомов для проведения опросов и голосований в будущем.&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;Продолжим обсуждение вариантов коммуникаций при следующей встрече, директор очень заинтересована в эффективных двусторонних каналах связи (родители-управленческое звено комплекса).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Магнитные замки на входе в школу и на входе на территорию школы: невозможность родителей в случае отсутствия охранника не месте попасть в школу.&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;Вопрос на контроле. Отсутствие охраны на рабочем месте недопустимо.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Оплата в буфете – невозможность оплаты тем детям, у которых нет карты Москвенок.&lt;/p&gt;

    &lt;p style=&quot;color:red;&quot;&gt;Вопрос на контроле, прорабатывается вариант оплаты обычной банковской картой.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

</description>
            <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
            <link>http://localhost:4000/protokol-vstrechi-soveta-roditelej-s-direktorom.html</link>
            <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/protokol-vstrechi-soveta-roditelej-s-direktorom.html</guid>
            
            
        </item>
        
        <item>
            <title>Встреча Совета родителей с директором</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;images/gym1542_20220125.jpg&quot; alt=&quot;ГБОУ Школа №1542&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уважаемые родители учеников и воспитанников ГБОУ Школа 1542!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;25 января 2022 года состоялась встреча-знакомство представителей Совета родителей с новым директором комплекса Мазилиной Мариной Витальевной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Беседа получилась очень конструктивной! Общались почти 3 часа, обсудили более 20 вопросов, составленных по Вашим заявкам. Какие-то вопросы удалось решить сразу, какие-то Марина Витальевна взяла на контроль и будет держать нас в курсе. Чуть позже выложим подробный отчет о встрече.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хочется отметить большую заинтересованность директора во взаимодействии с родительской общественностью, открытость к диалогу, готовность вместе искать пути решения самых острых и неоднозначных ситуаций.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наметили план дальнейших действий, обсудили возможные варианты взаимодействия руководства школы с родительской общественностью.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если Вы хотите присоединиться к Совету родителей ГБОУ Школа 1542 или у вас есть вопросы, пожелания, замечания по любым аспектам жизни нашей школы, пишите нам: &lt;a href=&quot;mailto:school_1542@mail.ru&quot;&gt;school_1542@mail.ru&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Или звоните:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Председатель Совета родителей:&lt;br /&gt; 
Котко Оксана 8-925-575-40-29&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Секретарь Совета родителей:&lt;br /&gt; 
Мельникова Рада 8-903-234-17-36&lt;/p&gt;

</description>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
            <link>http://localhost:4000/vstrecha-soveta-roditelej-s-direktorom.html</link>
            <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/vstrecha-soveta-roditelej-s-direktorom.html</guid>
            
            
        </item>
        
    </channel>
</rss>
